點解香港泊車一定要尾入？

我一定頭入 車尾放野拎野都方便啲

你地點睇？

泊位窄的話尾入係好入啲

想點咪點無人迫你

香港d場唔係個個可以頭入

外國頭入，香港尾入
剛剛外國番黎

喺韓國泊嗰d魚骨形車位, 吓吓要倒車出 其實感覺好唔穩陣

夠闊落咪可以 窄位尾入易啲

方便撻唔著車時搭過江龍

因為你個尾碌唔識轉彎，s位頭入要個位好闊比你拎直架車，L位又要拎好大個彎先入到

外國專扑爛尾入嗰啲車

冇話一定
地獄停車場你用到頭入，係你本事

睇你點走

頭入出車時睇唔倒有冇車黎，外國人地會讓你，香港小則砵9你大則隊7你仲要你賠。

試過想頭入，但係迫到入唔撚到，最後驚hi到隔離放棄

唔識尾入咪頭入囉

頭入真正考技術

日本都尾入喎，除非某d地方指明要頭入。

我覺得頭入仲難

個位太窄根本頭入唔到

其實都係，尾入有後cam側面倒鏡，差幾吋都睇倒，頭入好難博到咁盡。

正解👍🏿

Benz 粒大電係車尾箱

條路唔夠闊
頭入到但走個時9手呔都走唔到

渣Smart咪頭入尾入都得咯
地獄停車場更加冇難度

因為頭轆車

完

你咪頭入囉冇問題架

樓主唔識揸車，假膠黎

頭6，同尾6 幅度問題

有錢你打橫入都得架

睇位置車, 如果可以直入, 咪頭入囉
但係好多L位都唔夠闊比你咁做

留名睇你表演泊車

香港啲位咁逼 頭入既話出車好危險好難

證明你唔識揸車啊

當你技術冇問題, 尾入泊車出車可以一手搞掂
香港既場通常窄到閪咁, 當你頭入泊到, 出車果陣隔離泊左部埋少少既車, 你可能連車都出唔到

我揸開個架可以
樓主都應該好中意

泊車尾入唔係文化問題，係基本數學問題，尾入一定易入d

外國位闊車細，頭入尾入都得

因為外國停車場好闊 成架車出哂嚟 先再轉彎都仲夠位
香港轉個彎都幾手軚

呢D好睇個人技術
你堅既可以試下車身入都得, 冇人會話你

我鐘意落車推 橫入既

以前細個唔明點解泊車尾入好d
總係覺得無論你扭盡左或右，再向前或後，
個角度應該係一樣

之後睇咗個外國講車嘅節目
請左個機械物理專家嘉賓分析
好似話尾入個角度係大少少
詳情唔記得

試過去美國啲商場泊車用尾入
啲路人覺得好amazing 點解我會咁樣泊
搞到我有一刻懷疑佢地係咪識揸車

尾易睇左右 因為有side mirror
頭入有360cam或感應好d

幽默到🥱

關你撚事

去過泰國
停車場拍 2條線
出面條線架車 可以做活門
用手推車

佢地最多45度角車位跟本細路仔都識泊

真
班鬼好鐘意頭入

唔係岐視，香港所見泊車頭入嘅十居其九都係女人，不論橫直斜都係泊到鬼五馬六，我唔覺得佢係貪方便只係手車屎唔敢倒車，你可能係車神係例外但我分唔到，只可以當你係同一類人

簡直講就係頭入等於手車屎

外國地大，你想點入都得。
香港地細，咪要尾入囉

去過外國
有啲泊位都唔算寬 有啲仲細過香港標準位2.5 x 5 m
但人地路寬同車流少
尾出都可以好放心
香港地你尾出, 啲的士佬應該撞你等收錢

洗乜野專家分析
有渣過車既或者有少少數理能力既都知尾碌個轉向半徑係細啲

次次都帶白色粉筆，去到邊度想停，就劃個格仔泊係度

係咪我理解錯
成個post一半人講泊停車場尾入
一半人講路邊泊車行前兩步用尾滑入去
兩邊9唔搭8都可以傾到計

唔係頭入會比人打劫

係日本高速公路休息站、同一行前位同後位已經做到你想前入就泊後位、想後入就泊前位。講到尾都係土地問題。

例如喺香港迪士尼, 係最似外國嘅停車場
你睇條片啲熱門位泊到密麻麻, 前後左右都有車
你頭入都可能要兩手軚
一係你去到遠一遠, 你一手打橫擺低都無人理你

外國車少場大, 點泊都得
有啲仲有畫左斜格, 咁就一定要頭入

喺香港係好少見斜格

揸Smart/IQ打橫入

香港地方細, 完

其實唔關個場係大定細既事, 只係人地習慣左

呢個唔剩止係車左右之間距離細，仲係對面排車離幾遠嘅問題。後入可以容許較少距離，但前入的話，好多車唔夠距離轉90度。同樣道理出車都較難。呢個係因為頭轆轉彎嘅問題，唔係技術問題。

其實入得到就一定出得到既
睇技術姐

去過外國
佢地興頭入 主因係佢地地方大
泊車位設計係for頭入
做成頭入文化

香港地貴密一密
泊車設計for尾入
出黎方便d

歐洲

歐洲大部分國家好興泊車位咁劃
打斜擺

香港

香港就9成9都係咁劃位

後入爽囉

後入係好啲既

你鍾意啦
咁都要開post搵認同感

打後入都唔識嗰啲，個人都應該唔識打後行，個腦有問題

嘩, 條通道闊到
一手掉頭都可能夠闊啊

你講乜啊？咪都喺度講緊後入囉

香港個L擺法通道窄
你頭入到已經叻
對面有車泊左
你個尾唔駛旨意出黎
屌, 呢個post 啲人有無渣車
定係渣mini 仔?

你係MC仔？

仲有盲毛見你倒車出
照貼住你車尾行過

試過一次

啱，問得出一定冇揸過車

揸開mini嘅揮手 頭入都係等俾錢人啦
香港好多出泊到車頭突曬出去 特別班7人車
想頭入除非揸smart for two

因為佢地成日揸車係去買野
頭入先放到入尾廂

我自己都係係香港就尾入 外國就自動波頭入

其實點解車廠唔set 一個泊車mode 可以解鎖4條Tie 打橫入車位

你講得啱後入可以容許（對面排車）較少距離先係重點，唔關技術事。

唔太鐘意頭入，走嗰陣好麻煩，又驚啲盲毛隊 9 我屎忽好無安全感
不過好多位都係 45 度角入，逼住要咁泊

我係美國揸左大半年車，我發現絕大部份時候你入左後波後一兩秒，通道上面其他人同車都會停喺度等你

純粹係我自己驚
唔關其他人事

係咪香港啲盲毛太多有心理壓力

應該係
但美國啲女人揸車都係好撚恐怖

LM

外國人多泊頭入係驚死氣喉噴到牆身黑晒 再加上人哋買好多groceries 一野放入尾箱 地大路闊點都泊到
香港就睇你渣咩姐 S class 同spade都差五個層次啦 你渣S class 頭入到我無野講

以前迪士尼都係斜格頭入
近年可能想劃多啲位都變返尾入直格

理論而已
其實尾入到
頭無理由入唔到

縱然係頭6車都好
物理學咁諗
入到自然出到
雖然無試過頭入

香港人真係好L乖
學車教乜，一直跟到咦家

By the way,
大家幾時會試頭入？
唔怕入緊果陣比人見到
會比人笑咩

因為窄囉

外國商場買完野係推埋超級市場架車仔去停車場，所以泊車一定係頭入，否則架車仔推唔倒去車尾

你試下頭入尾出時
你一扭軚個龍頭已經掃左隔離架車
你吞晒架車出黎先扭
對面架新泊入黎七人車個頭已經頂撚住你
你就企左喺度

香港啲位頭入都要扭幾手，出又要扭幾手

外國啲位好多頭入一扭就中，出車都係兩手

佢會笑你點樣擺野入尾箱

走嘅時候方便d
其實總有一次要倒後

泊車向後
後面99%冇野
走先倒後
好難睇到後面有冇車或者人

個闊度一定夠一手扭入香港會係中間開一排車位

睇情況,但比靠鐘意尾入

連登物理學 lau ming learn thing

擺頭箱

利申揸model 3

日本租車無咁多輔助架餐,又揸唔慣架車, 好難後入
但d日本仔又要係咁指示你要後入

我只覺得方便走

你架車淨係頭轆識轉彎
基本物理已經知道前後入個軌跡會唔同啦

平時香港無揸開車 ？
揸唔同車種前 圍住架車行一個圈先 拎司機位同架車4條邊既距離

無錯
不過啲超市咁大地方無乜所謂啦，推去車尾放一樣ok

頭入係快 尾入係方便走加安全

因為香港車位唔大，前後左右都冇多餘位，所以要尾入，因為頭轆負責轉向，尾入會易D，你要開尾箱拎野咪泊完位再行前2-3尺囉

笑撚死，冇料扮代表仲夠膽大大隻字完

頭轆車要尾入咁後轆車係咪就可以頭入

咁四驅點樣入

尾入到，頭無理由入唔到?
are u being funny?
知唔知頭入同尾入，個半徑係唔同，因為郁既始終都係頭轆

又唔係咁講, 基本物理,
係咪應該, 你入到, 自然出到
條軌跡無理由會轉

只不過係我地唔習慣
不是麼??

算啦~ 有機會無聊試下
最怕比人見到笑 6ou 仔

著草快啲

駁唔刀

香港啲停車場咁窄，頭入要扭幾手軚去泊，走嗰陣又扭幾手軚出。你咪試下頭入囉

仲未計出車都要呀

關條通道闊度事呀

巴打, 可唔可以講多少少. 行完一個圈 上返司機位個距離感好似唔同咗咁.
平時揸車嘅時候同車頭個距離感最唔安心, 成日覺得好似就撞就撞咁

On9，照你咁講法S位打側都出倒啦？
街邊架架車前後留1cm啦，一定入倒

日本9成位都有膊頂住後轆。根本唔會撞

佢好撚勁 可以諗咁能多廢膠揸車post
仲要個個都幾百負皮

上面條片香港迪士尼咪一樣咁闊, 啲人都係用尾入

呢個世界原來除咗有物理 仲有連登物理 學到嘢

你要有距離感 最簡單 你坐司機位搵朋友企車頭俾你預大約車頭去到邊個位
又或者你車頭入泊位 一定要開大燈 你睇住盞燈由好散再去到好集中個時 你就知就到

揸車唔好急 泊車都唔好急 唔肯定既 落車睇位再上番車郁 後面呠你唔會死人冧樓 新手就係咁 平時多啲練習

咁你都覺得一樣闊
考牌先啦

師傅，你入到就自然出到
但係尾入到唔代表頭入到呢
仲講基本物理

正解btw頭入窄s位要擺直都得，不過要一邊頭轆騎上壆，一扭返落黎就泊好個位了

從來無人話過一定要尾入
只不過尾入駛出去方便過頭入好多之嘛

保險公司數據係倒車出係美國佔佢地好大一部份賠償, 特別常見, 而且永遠係倒車果位負全責, 所以駕駛考試嚴謹既國家點都建議尾入一個好習慣

如果你假設其他人會主動讓, 祝你好運, 大撚把美國黑人等你幫佢換 parts

利申 : 歐美十年車齡

專家

唔好篤爆佢人地話得就得啦

Yes 連登物理學家出緊paper 我地留名學嘢

窄位係壆鋤落黎果下，驚驚要好小心

倒車轉彎幅度大好多

斜入位. 反而尾入係入唔到

喺香港我會用頭入地方有：美麗華同黃埔海濱廣場某啲靠邊位、某啲停車場既盡頭位、機場上 gip

通常無乜輔助設備都係啲車仔，有幾難泊

我喺美加嗰陣要買好多野/大件野先會用頭泊

sorry我冇係香港揸過車, 有少少唔明, 咁你走既時候唔係一樣會阻住咩

想問走既時候點解又冇問題

利申 冇讀物理

姐係同一個彎, 你頭入就入唔到, 但出又唔知點解出到咁樣?

入對面線

條車路咁窄，你尾窿識轉？

斜位有好處就係唔會反方向行，因為後波出番黎個頭一定係跟行車方向
所以公路d service station, 日本PA SA都係用斜位以防架車反方向走

美國D停車位咁，打橫入都得

其實斜位做尾入最完美最安全
車路單向行
有位就收慢45度尾入
車尾可以Keep翻行人路可以推車放野入尾箱
出個時又唔怕比盲毛Kiss車尾

但係土地利用效率低，位與位之間個三角位係浪費

上水呢到個斜位係尾入

嘩屌.jpg
無知到一個點
仲要跳出黎大大聲話比人知自己係on9

你尾入
出果時要後波 到個前轆出哂黎先扭得軚
係香港你要後波出 架車未出到一半已經撞撚到對面位啲車

冇話唔得 你技術好咪得囉

有冇咁窄呀一半都撞？

其實未撚揸過車/見識少就唔好衝出黎柒, 冇車玩下手機泊車遊戲一樣體驗到, 唔好話香港, 美國 chicago/nyc 唔少中心地段, 或者歐洲大城市舊區既地下停車場, 條路就係架車長度一半多少少, 甚至會有 reverse parking only 既標誌, 驚啲人朝早冇乜車時用頭入下晝周圍泊滿哂時想走都走唔到, 所以點解去到邊考車一樣要考 reverse bay/perpendicular parking

屌

怪唔撚知永遠有人中意頭入s位
之後9手呔擺好㗎車